Fuji X100V VS Ricoh GR3 點揀

用開GR，壞機後心思思想轉會

Fuji:
- viewfinder
- 35mm影人

Ricoh
- 操作
- 輕便
- 28mm影景

成像、發色兩部各有千秋，當打和

大家有咩意見？

X100v for sure

原因係？

Fuji 操作一流

揀gr因為28可變35/50
發色
操作
Size都贏

外型靚 又冇gr3咁易壞
唔洗執相
個人鍾意35多過28
睇你取向啦

要反mon就x100v唔洗諗

仲有gr伸縮鏡有機會入塵，超音波除塵都未必除到

咪on9 x100v 唔輕便發色唔靚咩？

28mm vs 35mm

我自己就鍾意35多d
x100v

輕便
只係gr3更輕便

2部都係好野黎,我覺得睇你鐘意28/35mm,仲有,真係鐘意街拍先買呢2部機,好多ON9用黎影風景/人

利申,fuji xt3 23mmf2 同埋GR3都有用,2部都好鐘意,GR3 snap mode真係好過癮

用gr3不如用iphone

用嚟影風景同影人有咩咁on9

兩部直出都好見得人

同意35日常生活場景易用過28

邊有話佢發色唔靚

Crop出嚟始終爭啲

真係睇你點用
GR咁輕便嘅aps-c真係無乜其他機可以俾到你
單手已經可以操作
x100v未用過俾唔到意見

價錢差一倍 我會揀GR3 方便 放得入袋 街拍又低調 只係X100V 好靚仔

手機有排未追到APSC

拍片嘅話我認同iphone好啲
影相嘅話iphone收收皮先

35mm全面好多

5樓

幾好笑，如果覺得227g 同 428g嘅輕便分別大到你好當係一回事咁就iphone算9數

係size分別啫 重量唔係差好遠
會拎岀街先係啱自己既機

不過x100v當然最靚仔

Gr單手操作感真係冇得輸
但x100個viewfinder 又好好j

部機原意係俾人街拍...

Why not all
街拍都包含影人、影景元素

到底係部機嘅邊樣設計令你覺得用嚟影景或影人係on9？

佢個設計係適合街拍，唔等如佢唔能夠勝任其他嘢。講到on9，畀部器材限制用途仲要恥笑其他人嘅先叫on9。

上面嘈乜9 28 35 打雀打月就話cls啫

樓主心中一早有答案

街拍唔影人？街拍無風景？有幾on9呀

On9先會比焦距限制自己既題材

你睇到我答案係乜

你覺得兩部機打和，但又心思思轉會，咁咪試下x100v 囉

x100v 夠型

師兄講得好啱
On9先會覺得人像要大光圈
影景要支鏡夠wide
但其實有時用普通機仔/手機影出嚟嘅嘢都唔差
當然運動同生態一定要用返專業器材啦

我真係50 50，網上睇咗好多review都覺得兩部都係好機，打和super

但你咁講好似有啲道理

我都有研究過
最後揀咗GXR

X100V近排好多二手，唔知係咪玩厭咗

新手先會比器材限制到
根本有技術用手機影都可以影得好靚
建議樓豬揀35mm
35mm個應用性同學習性會高啲

咁總有人會考慮個size同重量分別
我都用緊x100f，但又覺得gr3好方便想買埋

兩部機用法唔同
一部機係人文機，一部機係SNAP機

人文嘢黎講
我覺得人文嘢用手機影唔會太大分別
尤其對焦唔夠快，有時覺得拎IPHONE仲實在

反而SNAP係有佢自己個價值喺度，可以好low profile
但如果SNAP機我會揀以前啲GR1/2， 甚至GRD其實都夠用，同埋SNAP講勇氣同時機，唔係人人做得黎

申： D850 ＋ 閒時X-PRO3用戶，主力用23 1.4

2部都用過
X100v 拎上手實在d
有viewfinder 拍攝體驗更佳

Gr 係好輕便 但我掃街一定拎袋
所以唔大分別
再加上我鍾意35mm > 28mm

鳩影就gr
用心有viewfinder此終唔同d
你話吉個外置落去既話我buy gr

X100v ,純粹因為用開35同埋部機靚

100v我都係咁放褸袋，或者都會用頸帶或手帶，如果真係咁consent個size要攝褲袋之類嘅咪okuwin

其實我都有呢部，仲有用嚟玩舊鏡

Fuji X100V 今代特別係有反mon，取景角度會多好多
特別係街拍既時候，取景侵略性低好多
就算停係度影都無咁覺

真，我長期機喺腰位影相

呢個主意唔錯

想問你買行定水？
好多人話Fuji買水都冇所謂

富士一定要買水貨

行9250
水8200
自己諗
行保係免檢查費$100，有咩冬瓜豆腐都係要比維修費千千聲

補充，我係買行，貪分期，可以扑我了

「心思思想轉會」

財政許可嘅話就入手x100v啦，至少過癮下。

水貨壞左好似冇得俾香港代理整...

有，都係比錢

開場白嚟姐，我真心開post問㗎

又，其實我係ricoh超過10年忠粉

所以反而concern如果今次買咗x100v，總有一日都實會買返GR3或下代（如果佢仲出的話）

X100V
Ricoh 啲機真係好易壞
依家上香港個維修網
差唔多要提前一個星期預約先可以去整機
一部機壞兩次真係得佢

一定買水 差咁遠

GR3 狗也不屌

我是狗
買完玩左兩星期
個方向盤壞撚左 禁menu下 落咗機下就彈去最頂
無限輪迴
之後去整又要等零件
前後搞咗三個星期

過咗兩個月對焦又壞壞哋
結果又搞咗差唔多成個月

永世不屌

*落咗幾下

其實好睇你要一台街拍機定係全能機多
GR3 堅係一台街拍SNAP 機，用得熟你會好安心係街snap
方便就手，機身設定所有野都可以幫到你快速更改設定值
齋係你可以snap mode 下可以強制AF 對焦
超快超順的touch scr af 對焦…

x100v 的evf 、ovf 下的evf 仔變得實用、23/2 支鏡變得更sharp 、實用好多…今代算係好有誠意的更新…

Ricoh代代都出名QC差

我算好彩，次次都用到好多年先壽終正寢，一次都冇整過機

對我嚟講GR都好全能

28mm主要缺點係日常生活影人像差啲

但如果有時間慢慢set就位的話，就連影人像都問題不大

35mm我反而真係玩咁多年一支鏡都未擁有過
得42/55mm鏡，影人嗰種方便真係28mm做唔到

d價錢唔平得幾多，我就寧願買新
而家水機係低玩

水機checking應該唔止100蚊呀，
d零件人工正路都應該會再mark up
劏人

行機送埋舊原廠電，扣埋信用卡回贈
應該相差＄6-700左右

唔使諗一定係GR3 ,因為一部好嘅snapshot相機一定係成日拎出街唔會覺得辛苦又易於收藏係機

論重量，論大細-GR3
影相對焦-FUJI (GR3太有性格)
論錄影功能-FUJI
能方便使用單手操作-FUJI
畫質-冇乜大分別
論常用-GR3

利申，我兩部都用過

其實幾反智，要隨時拎出嚟snapshot街拍，但又易於收藏，即係你預部機會擺袋 》見到啱畫面就9秒9拎出嚟撳掣 搞笑在雖知街拍有啲moment過咗就係過咗，理論上部機要長期standby，所以我唔明好要求差嗰2百幾g同size大少少嘅人

100v仲有個2光圈，玩埋夜晚

個個都吹奏35mm
但我真係唔鐘意
我用開一係28，一係50

35mm 影細嘢散景就好，但係28 日用易好多，我覺得

agger，用過 RX1，日用真係有難度 我去旅行都係帶 28同 50或者85

多年ricoh 用家, 鍾意28mm 多d, 取景冇咁辛苦
去旅行插埋gw3 變21mm, 冇自拍mon, 但自拍都冇乜問題
唔介意crop 出黎, 有內置function 比你直接影cropped 35/50mm

x100 初代都好似有個wide adaptor, 當今代仰岩用, 插完都係得28mm
旅行唔係好夠用, 啫係去要帶多部機
拎得大機, 不如拎支35mm 好過拎多部x100
唔拎多部機, 啫係焗住用電話自拍, 但你接受到電話影相就唔使拎apsc compact 啦

我都成日心思思想玩下x100, 但諗到上面堆野就收左皮

買水貨邊間有保障d

我係四寶買

35既鏡通常都貴d

某程度又係因為35真係好好用，所以間間廠都用35做旗艦

只可以講，X100v 今代算係近年最有誠意的改動…
23/2 II 鏡頭F2 變得可用、til lcd 、ovf 下的evf 仔又變得實用
對焦速度應該也接近極限，係咁細的鏡組下，唔會再落到一個高速motor 或大motor … 23/2 II 下的，應該又會捱多2-3 代才會再重新設計過
你把x100v 當作全新的玩具去看，28 vs 35mm 已經足夠理由去試…
二手入7000, 再5000 賣走，應該可以玩到1-1.5年…數碼機當租機概念去試你會開心好多…
但最後一句，你不會在x100v 上找到任何GR3 的便利性操作…但作為人文機或慢拍機，x100v 算係稱職的

你也明白GR4 也只是小改款，應該也只是Processor 調整返靚色、硬件上應該唔會有大改…同埋再賣返6-7k的話，又會覺得貴…

ricoh色水唔討好，兼成日underexposed

影raw 就ricoh 、富士都只係一個sony raw ，執起上來無太大分別…
色哩家野，拍片就一早講log files、自家調色…

富士機咪又係代代唔同色…最靚色係元祖第一代富士x100 呢…
色水的野堅係個人口味，一樣大把人喜歡ricoh 粉色系、一樣強調機身直出
有心咪好似台灣阿默大咁，係機身改setting 羅，好多底片色一樣有得模擬…
外國好多富士玩家都有玩Fujifilm Xweekly 果d K64 Setting , RDP3 色…
玩得機身setting 或所謂的直出色其實無得懶

Ricoh唔係出名直出色水靚架咩

不過有時under一兩格就真，但要執或校光少少嚟影好易

你講到超級有道理

點解唔影得景同人？城市景唔係景？行人唔係人？
景燈景消防頭先叫街拍？
行山又唔用得？

詳細解釋下先啦

呢d機係原意係俾你街拍，你其他用途唔係唔得既，傻仔左d囉，限制多，性價比低
影風景不如無反加zoom鏡，影人買無反加大光圈50mm,85mm定焦。一句到尾，呢d係街拍機，明白佢既限制就ok

GR支鏡真係好撚sharp

GR其實當日用相機都唔錯
但係光圈細一級 noise 表現麻麻

距離下一代x100v 可能還有1.5-2years 左右…GR4 可能都要多1-1.5years...
其實你現在入x100v 或gr3 玩一年左右，租機價計，其實都係1-1500 ，諗得來，不如買台x100v 試左先…GR3對比GR2 ，你唔會覺得方便左，但只會覺得實用左、無內閃、無咁多fn 鍵其實有人會唔多like …但x100v 相反就連一個setting fn 都唔會點俾你set 到…less is more ...

我覺得你未玩過x100 系的話，x100v 當租機計係抵玩的…x100f 雖平，但你玩一年後再賣走有點難度，反而俾到7000, 一年後5500-6000 走應該容易好多…
諗得來都試左幾個月了…

P.S GR3 長期用家、剛入手x100v 兩星期，又借過玩一個月左右

iso 6400可以接受，lightroom delete noise

反而好希望下一代加翻閃光燈
又會再實用啲

GR3有機身防震，X100V冇。

自從入手GR3，多左街拍，少左帶Fuji X-T3出街。

好想ricoh 出翻GR21

希望還有GR5 大改機身，才有機會加回閃燈XD

GR4 也相信只是小改款, 改processor 色彩丶debug 等, 價錢可能又減1K ...

GR3除咗對焦速度呢啲例牌嘅性能提升外，其他都好似為改而改咁

GR1/2 硬件已經係2013 產物，16mp, 1600iso MAX 可用，當年計就堅係無敵的spec ，咁細台機入面塞到粒apsc sensor ... 相對x100 系的可用度來說，GR1 應該還是佔優一點…

GR3 距離GR2 已經相距有3-4 年時間，隔離一般兩年換一代計，時間拉長左，原因可能係Ricoh / Pentax 相機部門重組，得返一team 人做晒單反、gr 、cut 晒多余的數碼dc 、pentax q …可以說，細的數碼相機得返一台GR3... 基本上GR3 賣得唔好的話，整個GR 系就可以收檔…在這大前提下，主流的DC已經俾RX100 系打殘晒，GR3 係想吸收埋手機客源，所以加入touch scr af …機身再造細一點，以輕巧高質再做賣點… 你要明白，GR3 最大的對手係手機、RX100 系，最後先係X100 系呢…

其實Ricoh 已經把最好的技朮、機身防震、3200/6400 iso 可用落進非常細小的GR3 上，GR3 的技朮含量其實係非常高…起馬必要時， 我可以一秒手持拍攝夜景或1/15 有信心拍攝…GR3 明顯係時間不足，無時間fine tune 好粒processor 色彩，要留待GR4 才變得完善，情況有點似GR1/2 的關系般…

GR3 或GR 系的軟件細心度係你用富士無得比的… GR snap mode 下可以強制af 、可以touch scr af …可以講極方便街拍需要…

你有機會試下GR3 的touch scr af ，堅係流暢、絕對可用水平 追到pana 水平，以Ricoh/ Pentax 已往AF 水平或電子部份來說，真係好有驚喜…

入門用緊Fuji XF10 有機會升級可能都係呢兩部, 本身另外電話用緊12 Pro Max

巴打知唔知邊到有講gr調色 搵極都搵唔到岩

屌我都係咁
原本成日用xt3 23f2, 依家用多左GR3, 習慣左28mm影相, 少左用XT3

我反而覺得依家D手機咁撚勁，
定焦標準焦距既相機係唔係仲有用，
可能得景深散景有用，
但標準焦距又幾何會影到淺景深既相，
你話要夠近，但其實手機夠近都做到景深。

只講景深，手機景深分分鐘仲勁
只不過係靠軟件後製

調返轉

變焦DC畫質毫無優勝之處

定焦先容易影到靚過手機嘅相

上年開左個 Ricoh GR GRD 菲林數碼街拍谷 TG group
有興趣可以大家吹下水

變焦dc 焦距有150mm以上既dc對手機仲有絕對優勢
相反 定焦機就真係伏，影出黎同手機影出黎睇得出分別先算啦
即使拉卡Q RX1果d 日拍直出根本都唔會靚手機好多

下?

唔拍埋睇唔出啦

用過x100v，係型既
發色靚，新鏡頭設計好sharp，10cm可對焦
對焦速度唔好諗住同xf23f2比，但整體唔差
操作有得custom，整體幾順手
配件可以唔買，因為其實無乜用
係落雨想影就加filter防水

定焦DC其實已經做到可換鏡相機嘅鏡頭水準

你咁講，其實即係否定晒所有定焦鏡，會否太偏激

影乜野？用咩mon睇？咩叫靚好多？

講一大堆statement唔代表係事實
你可以加句“我認為”

你依家係講緊兩部FF機，即使佢地係Fixed Lens佢地都係FF Sensor同一撚大舊玻璃
咁推論法學樓上巴打話齋即係連FF機都可以收皮

富士菲林色直出jpeg好靚，操控易用
上網有好多人分享富士調色parameter，好玩

其中一個

GR3 咪一樣有得自訂色彩，什麼e100g, portra400 一樣可以自訂
色彩真心覺得x100v, gr3 覺得分別不大

本身都幾有興趣想入Gr3
不過睇好多片都無講過原來好易壞呢點
而家有d縮沙

果啲咩自訂色彩除非淨係影jpg唔執相嘅人 . 如果影raw嘅根本唔需要考慮.

問得自訂色彩的朋友，就未必會影raw
但影raw 的人，一樣可以RAW+ 自訂JPEG 色彩，沒有什麼抵觸…
不要非黑即白…
可能對某部份人來說，自訂色彩jpeg 已足夠應付需要，有需要才用RAW 再作調整…起馬係X100v上可以有X studio 接回機身再調整機身色彩設定…

我都係齋影raw 自己調色，但其他人影自訂色彩jpeg 做到佢的要效果就足夠了…

可以RAW + jpg 既，想再調教再拎個RAW 執
咁當然食好多位

係呀。所以咪話用jpg 唔執相先會有用囉。
如果影raw 係無用。
我自己都影raw + jpg 但jpg 只係用嚟做backup/sidecar
如果影raw+jpg 又會用jpg 唔執相就咁出咪有用囉。就係咁嘅邏輯.

想買x100v水貨，但驚二手扮水貨，有冇人知x100v個盒有冇封條？

盒無，入面部機個膠袋有

Check 快門數應該判斷到？

玩fuji film simulation 必上fujiweekly
算好有良心

有冇gr既調色

哩度有…

100v vs GR3 那一台適合你呢？外在美 vs 內在美?

買部xe3 玩定焦 平過x100 又可以換鏡

用xe3 同x100f 去比會合理d …價錢上其實差不多…
買支23/2 都要2k ... 結果同x100f 唔會相差太遠…
一體機就係輕巧，對焦上都係x100f 快一點…
兩台機都有價有市，二手放出去都唔難…睇自己追求物啦

低光/室內 對焦邊部好？

低光室內兩部對焦對比應該GR略勝

低光、室內，GR3 可以用touch scr 對焦…其實係夠用的…
x100v 就系全程一台傻瓜機，無物可以設定，也無物野可以幫到你去影相…

多謝解答，你上面篇文堅pro

x100v 冇野set？ 搞笑呀ching

其實我影raw 計，Q Menu 內的大部份setting 都系關於直出…
機身真係set 好一次後就無物野可以set …
機頂iso 制set 做c 、補光補償set 做c …

我反而想問下有物野特別想要設定去幫助我去影相用？
當然可能係我唔多識用或用唔著果d 功能吧？還望指教？

例如 GR3 有咩係「幫到影相」嘅 settings？

GR3 擁有多個不同的對焦模式，是完全不需要進入選單選擇，不需要再確實，可以直接的使用
1. 最基本的AF 對焦功能…筆者常設為追蹤AF , 對焦後會自動追蹤主體對焦
2. 筆者設定左鍵用作SNAP / AF 切換功能，筆者GR3 常設為SNAP MODE , 透過光圈設定推行泛焦拍攝多半設定在F5.6–11 @ 2–2.5m 對焦點…
3. 筆者會把FN 鍵設為強制AF-ON , 在SNAP MODE 下可以強制進行自動對焦功能，在時間充足下或需要精準對焦下會以自動對焦拍攝
4. GR3 獨有的FULL Press 功能，一般的數碼相機，半按快門會進行對焦程序，而GR3 直接按下快門鍵的話，會在預設的距離下拍攝，如筆者設定在2 米的話…如果光圈也F8的話，這是直接按下快門也同樣做到泛焦拍攝，對一些突發的場景拍攝非常有幫手…
5. 筆者把一般的情況下GR3 觸控lcd ，改作觸控對焦，在進入室內或低光下，會非常有用，拍攝喵星人會經常用到…
6. 筆者把其中的U2 設定為觸控LCD 拍攝功能…一按lcd 就會進行拍攝功能，這功能非常適合在街拍時使用…

正如上面所講，其實你可以單手控制大部份的功能，AF 對焦模式係可以單手切換，按照不同拍攝需要，單手更改設定，如SNAP MODE 強制af ，只需按一個AF ON 就可以…轉去Touch SCR AF 拍攝，又可以set 係U1/2/3 ，可以單手轉動機頂轉盤，一轉就可以Touch SCR 拍攝…我諗主要係大部份設定真係可以單手即時可以解決到，又可以縮少選擇的範圍更快達到想要的拍攝效果…

富士的AF 距離限制器，你要改動設定，一按fn , 要上下選擇再ok … 我拍緊近野時，見到遠處有野想影…又例如x100 ，你要再一次按到Touch SCR 選項設定，你要按四次: OFF > AF Shot > AF > AF AREA... 這個觸控設定制其實反應不算太快太好，有時需要再按多一次去轉變，最後可能會令你不想去使用佢…
果幾秒時間就已經差好遠…富士相對地就係一台好簡單直接的AF 相機，對焦構圖按快門…快樂攝影，相就一定影到，但有時會覺得有點可惜…

哦，GR 系列嘅 snap mode 係叻嘅

不過唔明點解你用富士用得咁複雜，我平時係用單點 focus，如果想反應快，一係用傳統方法睇 distance scale，f/8-11 manual focus 3m 左右，一係信佢個 auto focus

要轉 auto/manual focus 嘅話，喺機身有 hardware control

你講到 X100 係只可以當 full auto 傻瓜機咁就定唔係

X100v 咪就係轉簡單setting 都要雙手去控制羅或者係眼離開EVF/ LCD…最簡單系ev+/- 補償制，真係太緊，要雙手先可以用得上…

你所講的最傳統超焦方法後，我要轉setting 雙手先轉到…其實x100v 超緊焦時都一樣可以touch af ，只係反應唔多夠快…有比較有傷害… 即係話gr3 無evf ，無til lcd 一樣，強弱項取向不同…

今日fuji有event睇下會唔會出xe4先

Ricoh GR3依家邊度仲有貨?

任何GR前用家都一定有過壞機經驗

XE4 加餅好正

我部gr2好彩未壞過

呢家應該等GR4岀？

本身係GR fans
由菲林機到GRD到GXR再到GR

但早幾日買左X100V之後

覺得X100V真係喺好多方面都比GR3強

色彩唔多講 模擬菲林真係好正 但GR色彩表現都好強
算打和

但對焦能力 反MON ISO
仲有好多瑣碎但實用嘅小功能
真係好有幫助 例如ND DR範圍 等等

用客觀數據真係分唔到高下

外型 x100v 贏
但細部隨身機真係GR3方便好多

我反而覺得數據可以分高下

但使用體驗唔可以

因為以同類產品黎計
科技一定越出越勁

變相遲幾年出嘅X100V單純喺性能上可以話贏晒

但使用體驗係因人而異
按鍵就唔就手
選單夠唔夠user friendly
等等
都係每個人唔同

作為兩部機嘅用家先會講得出個分別
一般黎講就咁睇規格同數據其實無咩意思

入到褲袋同入唔到褲袋已經係兩個類別

用 gr 多年，一直都係塞入褲袋就出門，如果要揹多一個袋，大把機可以揀。XT30, XE4 系啪支 18f2, 27 2.8 都唔算好大部

有冇用緊gr3 ge 巴打係有埋leica q 或者 q2 monochrome 雙修
身痕想賣左部hassel 換部q2 monochrome…